%@metapost:3vecteursexo50.mp
%@Auteur:Nicolas Roux\par
\begin{myenumerate}
\item Compléter les parallèlogrammes suivants (construction à la règle et au compas) et les égalités vectorielles.\\
\begin{tabular}{m{5cm}|m{5cm}|m{5cm}}
$ABCD$ est un parallèlogramme & $EFHG$ est un parallèlogramme & $LNMO$ est un parallèlogramme\\
\includegraphics{3vecteursexo50-1}&\includegraphics{3vecteursexo50-2}&\includegraphics{3vecteursexo50-3}\\
$\vecteur{AB}=\vecteur{D\ldots}$&$\vecteur{EF}=\vecteur{\ldots}$&$\vecteur{LN}=\vecteur{\ldots}$\\
\end{tabular}
\item Placer le point $D$, image du point $C$ par la translation de vecteur $\vecteur{AB}$.\\
\begin{tabular}{m{5cm}|m{5cm}|m{5cm}}
\includegraphics{3vecteursexo50-4}&\includegraphics{3vecteursexo50-5}&\includegraphics{3vecteursexo50-6}\\
\end{tabular}
\item Placer le point $E$ qui a pour image $F$ par la translation de vecteur $\vecteur{TU}$.\\
Indication: $\vecteur{TU}=\ldots\hspace{1cm}\vecteur{UT}=\ldots$\\
\begin{tabular}{m{5cm}|m{5cm}|m{5cm}}
\includegraphics{3vecteursexo50-7}&\includegraphics{3vecteursexo50-8}&\includegraphics{3vecteursexo50-9}\\
\end{tabular}
\item Tracer un représentant du vecteur $\vecteur u$ d'origine $D$.\\
Indication: placer un point $D'$, image de $D$ par la translation de vecteur $\vecteur u$. Le vecteur $\vecteur{DD'}$ est un représentant du vecteur $\vecteur u$.\\
\begin{tabular}{m{5cm}|m{5cm}|m{5cm}}
\includegraphics{3vecteursexo50-10}&\includegraphics{3vecteursexo50-11}&\includegraphics{3vecteursexo50-12}\\
\end{tabular}
\end{myenumerate}